村屋、寮屋有無人識重建／翻新

有間寮屋想翻新／重建，但係無從入手，上黎拎下意見
其實係咪我外觀用返同一樣嘅物料就無問題？
我見而家有啲組合屋，其實都幾方便 果啲係咪都有好大問題？

寮屋只可以舊瓶新酒，陶輝做我唔錯。

*做得

同埋睇過話如果要翻新...要整左個屋頂先?
唔係寮仔部會收返間屋?

寮屋唔係咁易要除左外貌連物料都要一樣
我有朋友住寮屋
打風個爛鐵大閘冧左佢成個換左做新比人告佢要還原
之後擾攘左前後成年先因為跟舊則材料含石綿定唔知乜野有害材料而家唔比用先唔洗拆
佢同我講佢屋企後面有人成間舊拆左起左棟新三層村屋
最後都要成棟拆哂而家一塊爛地

寮屋重建好難，要申請用返相同物料，唔可以起大

但係牌照屋咁改 就可以?

一樣，叫法唔同。牌照屋又叫紅字屋，你屋出面牆係咪用紅色寫上左number丫
呢間野係偷雞的，仲要搭埋出去。
地政唔捉係一件事，想偷雞則則膊就睇你敢唔敢

個個都偷雞起，邊個真係會入紙申請

我住果條村d人通常搭上搭咁搵d大陸人黎做

就係覺得有啲做開嘅師傅...識得點樣偷雞去翻新

搭個高少少既大鐵頂
整完禾稈冚珍珠
3層就冇嫁啦

呢d攞左short term waiver就可以，前提係唔可以住人